[A/I] Fate/Grand Order 🇯🇵 [380] FGO定MHWpost

-Fate/Grand Order-
Fate 的氪金就像是人生的縮影，男人哪怕是欠錢也想要自己心愛的女人獲得幸福，女人本來就是需要錢來呵護的，為女性花錢就是男性的本能啊！

-糞營運官網-

-官方twitter-

-遊戲WIKI-
日文

中文(台)

-新手疑難/遊戲資料-

-靈基素材、絆效率表-

-素材計算機-

-戒賭熱線-
TEL: 183 4633

-Post Template-

-Fd List-

-連登FGO區黑名單-
1.長期良美

0課廿*****以上
歐盟會長、法老王
慎入慎盲

2.字智波帶土
(開台1符中限定)

3.西田望見
梅林pickup，
多次曬出梅林，
但聲明自己只係想抽積子，
直接貼圖傷害一眾梅林難民弱小心靈。

4.平凡痴線佬
個個都準備8號 ALL IN CSOR
我好期待睇大家抽
祝人人8號中CSOR
利申 我果隻CSOR 陪左我成年了

5.已故某教主
2符中金閃 776石寶3希望的影像:

6.神父
我好想笑 第四次十抽

英靈靚相介紹:

[black]衛宮士郎(溺死)[/black]

神父靚相介紹:

天草;

復刻係咁架啦

福利活動 d金蘋多左十幾粒

爆得太快
以後等佢開晒啲嘢先打算

復刻都想人討論幾個post

大介呢d廢老終於跟上時代
Persona345

就黎又上番200粒啦 我認我懶刷Box刷得70

nobu你部pro幾錢買

我得二十粒

一播果陣仲想屌佢2D咁DELAY

小隊點解清算我

家下就由我帶頭粛清你班mh狗

我pad既
出persona 要認真玩了

btw呢度真係芒亨大本營

同fate合作未

3580 要買隻廢驚 機3180 驚400

咁慘 要食骨

有兩隻想玩 但唔知幾時先玩到

Pad 老餅向

第一彈d人狗沖28蚊包都買，依家完全無人理

冇我A
不了

係藍店買？

ig店 喺地鐵站交收

第二彈d卡好似唔太吸引

hkq?

接實

唔記得有隱藏睇未
第1彈頭幾日10蚊都仲買到,太貴你d垃圾鋪strong hold到過期啦

ys

1pack plz
之前都唔知有

有 黑呆 酒吞 奶光 BITCH 童貞

呢D 紅A 第一彈黎,你想要下次比晒你

thanks

隱藏要到出果日(13/3)先知
多數都係D大熱女角

有d性趣

仲有半個鐘自已諗
我自己就買3盒

added

留名

舊劍會唔會出返嫁

好肥

小刑係好有肉地

白情咪復囉

我剩係想要奶光

又畫到母豬咁

痾撚到仆街

買一盒抽囉,又唔使一PACK錢

保重身體

識食啦呢d叫

勁

今晚打通頂

人在外國 買都買唔到

小心個腎

Ging

新手留名

而家一個人出去租房住 起碼要幾銀

C94 朝凪畫艾蕾

安全D起碼8K

Me strong

MOLAMOLA

凜B 個形象要崩潰

到底星期四開叉撚既guest係邊個

呆毛S

係咪無職轉生?

摳爆凜b個肚

凜B同凜G一齊做母豬

sick ball

懷孕吧

臭G

啜！

其實去到疾風傳嗚人已經唔中意櫻G啦
雛田呢D好女仔實至名歸

不嬲都係
係個細細個無晒老豆老母嘅人面前咁樣講野

漫畫好似冇呢幕
不過雛田冇得輸
樣靚又大波，鳴人婚後日日過住性福生活

日日要OT

都唔撚明人做火影佢做火影個分別咁撚大
3,5.6代都好似好閒咁

雛田一早贏左啦

已經apply左喇

屌 又病

WEAK

飛膏post係唔分台

呢到冇人玩FGO

漫畫咁直接

文西 ADDED

有個fd想入坑
想要黑貞首抽
有冇巴打仲有 可以幫幫手

Me跟

係大英帝國同大家say hello

晚餐諗好食咩未

巴打黎讀書定玩?

探阿妹

正啦 順便去玩

mhw 新手留名

早晨各位

早

係咪要參加獵龍團先得

番公司刷埋剩低d任

我都係淨係公司打 依家打曬任
換埋綠膠就收工

而家先打到603

依家先解緊504

聽日又可以再一次見到月下美人

早晨留名

妹控？

早晨

如果有妺妹就好了

巴打我加左你架 game名叫文西

如果有姐姐仲好

中左bug

就黎執

點解第一版冇左攻略架

無人玩FGO

一邊屠龍一邊FGO是常識吧

個個都打完所以冇人貼

死線鬥士

今日5點希望有料

POOL2

有得早放返去做獵人

想早放番去做sleep人多d

車到訓，番到屋企就變獵人

燈橙子

Hi

一番工就可以回歸FGO Post

扮工post

有無場

見到個嘴有疤就諗起Ezio

同問

你本身已經係fd list到喇ching

終於肝完空鏡啲任

肝？

打得好辛苦唷

55

係時候刷埋啲骨升隻式

無玩MHW留名

開左，你要？

好貴既wo

為左見mk一面，貴貴都買

買朱古力餅

矛人開場，買左隻0式玩

rich到

呢個要hold一hold 我揾緊其他buyer
撚屌amazon比我買得一盒

第一個30技嘅角出現了
但竟然唔係自己老婆

一開始已經咁撚橙

呢隻堅靚

買figure好過課金掟落鹹水海

柒閃個樣無上集咁崩

My wifi缺塵骨缺到傻，儲緊架啦

？

呢隻好靚仔有少少心陏

好貴

團已full

兩劈都唔夠
證明大家對尼祿既愛唔夠
ALL WEAK

請貼相

羅馬比尼痴秒殺

有無人今晚幫手清歴古
有10幾個

自取其辱

Link

さて……１つご報告せねばならない事が。わたくしこの度所属事務所より独立させて頂くこととなりました(^^)。

梶浦

Added 海獅哥

依幾隻唔會買
其餘剩低

搵緊限定底座一次過買
同舊個隻FIGMA買唔到
可能有溜 但係想入收手既都買返哂了

自己bin自己

YES AR
我窮撚唔夠尼痴多

你有女又點同

我都想有

4月無船 你唔係有咩

仲有三日放

原來有
岩岩先知
咁上邊兩個土人配件夠了

幫我訂野 晏d比條link你

Daring點解咁多人唔鍾意藍髮，明明人設好正

聽日返學

想買特典底座
但係個貴成千銀
AMAZON又冇得寄去香港

唔夠02正lor 問撚埋d廢話

幼馴染永遠屌打天降

仆街調轉左

Why not ...

係我就屌藍髮

雷姆=大西沙織

屌你老母 搞雷姆咪算 =條命咩

又世界大戰

神父最叻就係撩交嗌

無位show限定版地台，果斷買普通版

屌你老母，搞大西沙織就算
做咩搞鳩我老婆

d韓仔好廢

黑丁

買隻普通版算
睇下遲D有冇人放限定

buy

盲撚左？

對唔住大佬 原來ruler

是日

如果fgo唔執我相信尼痴終有一日會一番到屋企打開門就會見到成屋都係尼祿

依家已經有一道牆

慎二:
雖然在第一層擊敗對戰對手獲得前往上層權利，
慎二在面臨聖杯戰爭會「真的將對手殺死」的事實面前，放棄戰鬥。
不乘坐Ladder，成為唯一一位滯留在第一層的御主。
（看來其他的master是在贏了第一戰後都選擇了往上走
慎二在做出決定的14天後，天輪聖王啟動。
因為是第一層僅有的生存者慎二，自動被認定為階層主。

慎二運用第一層殘留下來的資源，
建立享樂的自由都市，不同於聖杯戰爭的營運，收容放棄往上層的御主們。
拒絕不留下任何事物就這樣消失，
「世界屈指可數的電子駭客們在一起，或許有可能拯救SE.RA.PH的，
一定能有什麼辦法吧。 」這樣，懷著無垢的夢想。

德雷克:
Rider，法蘭西斯・德雷克。
實現環球航海壯舉，並將世界連接起來的人。
雖然史實上是男人，Fate中是比男人還男人的女海盜。
因為曾擊退當時世界第一西班牙艦隊。
而獲得擊落太陽的女人『可怕的惡魔』的外號。
是一位有『星の開拓者』稀有特性的從者，
也是有著強力幸運的冒險家。
寶具是『黃金鹿與暴風夜(Golden Wild Hunt)』。

Rider聽完慎二逞強說過「黃金也是從泥土洗練而成的」後，
決定追隨他的都市營運。
……德雷克自己也有預感，因為十分漫長停滯的影響，
『平時靠第六感的獲勝關鍵』的地方，
運氣在決勝負的一刻反而在決定性的場面起到了完全相反的作用。

第一集慎二插死男主會唔會已經又係一個LOOP

風

為何要互相傷害

pool2

有實妹就唔會係妹控
好難頂

我細妹終極港女
搞到我對細妹哩個Term好反感

冇橙子

笑死,又多張垃圾裝塞位

登入10日10粒撚狗石+2燈+1甲蟲

次次冇野抽就擺拉二上枱

法老up🤔

g持大家抽妖后

POOL 2 (好似係)

不了

加入左女帝黨 不了

BTW

有放一定大細既劇情data落黎
係myroom有得down定

抽返隻美海黎洗下停車場先

拉二已寶5,pass

比d咁既pool我抽is侮辱
我冇興趣 我地夏天見

好嬲, 我既橙子

無縫接白色情人節

今晚/聽日見真章

塞左好撚多野
肯定係空境2期

抽拉二既睇路

仲有機會！ 最後個任聽日下晝

唔敢期待了, 咸川既撚狗招數太勁

保持觀望態度

如果真係出2
一陣Zero個d又出哂黎復刻然後又出2

咸川又贏

魔伊2係咪有得抽型棍士郎

反轉，打另一邊

橙子

或者其他ver既伊莉雅

我用神父人格擔保
聽日開任會有新衛星

想抽子安
但唔知之後白情點

批準

聽日一定係式既兔女郎靈衣

無了

識抽，今次係抽田中美海啦
等到三月個pool就完再算

即係白情無左拉二pick

希望白情有福摩，想抽多幾口

神父人格有咩價值

咁咪即係無擔保過囉

諗多左

尼痴開左盒未

全部女主有藤乃套maid服

希望今年翻出DD 1/3

未,搞緊D ORDER

根本無

我全部要.jpg

我隻運動服又係等多隻到左 一次過搵你拎 ？

你真係要狂F5先得

其實咩黎

你買3個做乜鳩
掛飾黎

又倒左十抽落海\/

見佢平平地 岩岩又未load到圖
你又話要狂禁f5 好似好難買到咁
個名又大大隻字寫住尼祿
咁咪禁夠三個

尼痴有冇幫屋企D老婆買保險

真女主係咁出膠
啲保費應該好撚貴

十抽都好講

我叫你狂F5果個係HOBBYMAX限定版黎

我連自己保險都無錢買

呢度d人一抽就出野
十抽咪碎料

幫你改返

......

原來唔同link

想問下第一頁個效率劇場除左掉落率外有無得睇絆效率？

幫隻景品化妝

高手

好彩我唔係呢度D人

巨頭遊戲

gun唔到

窮撚做獵人算

Nobu,我今日攰到唔想打

條裙後面噴消光柒左少少
但100蚊貨仔唔搞了,又睇唔到既

個嘴都係好似好怪

買平價figure就預左

面太長

手機問題
原本一舊肉色膠咀條線都無上色

悠木碧FGO抽迦爾納又爆死，聲優丸山有香送上自己繪製迦爾納插圖希望幫悠木碧出貨

丸山有香覺得如果悠木碧抽到的話還是有點可惜的，因為她還挺喜歡看悠木碧抽卡爆死時的「爆死藝」

睇人抽卡...

許願美海

泳裝就all in姐

我個隻有

睇人爆死

我都支持佢畫多d

一條淡到唔淡既線囉

等埋下個月第2轉先開始交收

似賈圖 WO

未必喎

荊軻
牛肉丸
貓弓
不孝子

最後都係執模
動作有排等

仲係唔係好頂得順牛肉丸件衫

蛋糕有替身

希望啦

種田3個角色都執左好多

呢幾個月都成日有舊模執比例
呢批D EFFECT同用色跟返晒卡面
D比例又較過

希望快手改埋動作 小莫把劍咁大執

動作慢慢都無所謂
最緊要係執左個大頭模組先

件衫感覺上係痴女左少少
不過係好女仔黎

呢d就係細緻，有要求

係抽卡、刷野西左d之外

貓貓

唔著仲好啦

空境完左應該就係改模組+強化關
牛肉丸會多返招綠魔放

張蘭仔假左D

又有機會恰小刑

btw 大英雄改到好高大

又唔係咁講

特登唔話尼6係岸浪既鯖?

想問下 空境睇13集tv版定7集嘅劇場版好

依家做緊既係
オブリトゥス地動説編
之後仲有套
イルステリアス天動説編

話唔定就係講札比子

電影版

講c狐

無可能
イルステリアス就係泳裝尼祿個寶具名黎

OK
水著回

咁moon cell尼祿仲會唔會頭痛

MC正常運作就肯定會
但LE嘅情況就無人知

集集都沖涼
仲洗乜水着回

身長／体重：185cm・75kg
出典：ペルシャ神話
地域：西アジア
属性：混沌・中庸 性別：男性
頑健スキルは対毒を含み、耐久力も向上させる。
好合理

咪又係開完寶具死

有術閃fig

預言，下次活動會有a階海格力斯出現

賭幾大？

拉二班友老是常出現
成日都pick

法老組計fgo初出角黎講人氣好高

術尼又真係幾可愛嘅
等緊復殺尼

Fsf野 成田放唔放人先

我強韌的五體!!!!!!!!!!!!!!

你地班master冇人性

大陸果邊
fate真人電影版出第二集

可唔可以比link黎睇第一集?

冇聽過爵跡 ？

A海d設定仲未出哂，我諗fgo有排都未有
反而狂信子就幾時出都有可能

無
家下我去Google 下

FSF初出組，未死就唔洗FF

FSF依家應該得開晒底牌既狂傑克有D機會
狂信子隨時有機會有二段變身

個大陸作家郭敬明寫既小說係2016年拍成電影
仲搵左好多大明星去拍
設定基本上全部搬fate既系統過去 招式同7+7人既master抄埋
甚至有個角色叫吉爾伽美修
點撚知今日有消息話拍第二集
然後fate吧班月廚又要出動
不過唔好講笑 真係95個%抄fate

對於fsf 我個人好簡單
你實裝個綾香 我就心滿意足

咁神父死左未

係咪一定要爆好撚多果先絆5到? 家陣絆2 任務91/100

好快JA

Ng chu

慢慢打都得

大Jack master規格外，應該有得反杯

笑4

Me想要理查

Me too

想知爺爺會同狂信子講咩

影燈籠

好支力啊啊啊啊啊啊啊

做左咩咁攰

求打手 最好有狂源賴同金閃閃
孔明都得
927,942,337

自己一個拎住一袋二袋 個膀頭酸到我呢

金仔都玩Fgo

得寶1

抽唔到妖后添

re左三四次先打得贏個boss
隻sao真係痴撚線

仲以為你敢串金仔得寶1

橙

屌

唔識用手制打TPS
成日係到9射算

佢有得較自己lock果d
但d敵人真係太撚勁

冇愛，繼續養石

用緊assist mode
但要打弱點都要自己描
隻game 勁多日文, 睇勁耐攪到無乜心機打
但又唔想飛對白
都係熄機算

中文版完全明白晒

無野課金唯有使下錢買下野

呢隻唔錯

加唔到巴打你嘅 話冇呢個ID

屌你老母

閪維爾

個post推得咁慢既

Ddg 勁撚到

冇新野係咁上下

有bu寶解我幫你推快佢

出新bu嘅話都可以

應該出新沖田先

再出新bu比沖太斬多幾獲

出左舊劍先

巴打你攞返個account未

放棄左

俾埋課金收到個D email都唔得？

最緊要係好唔好玩
不過無人連啦mhw大時代

對上果次sd完都係收呢張信 所以都係放棄算
而家第2隻ac都升緊人了

你到底係填少左d咩阿
照理應該收得番

收唔返太唔合理喎
有冇問佢仲要咩資料？
如果佢咁玩野我一定同Google apple投訴要求退返晒全部課金錢

Source:

似係比唔足料wo

今期海鮮價格好似又有變動

企鵝王上左位

我都想做獵人

今晚10點先打得

連機只係刷副本唔係一齊打故事,無乜所謂

好眼訓

無場

等待並懷抱希望

希望有生之年可以睇到直感究極主
進化

企鵝王究極大buff
加攻加埋寶傷,直感加產星數再上爆傷吸星
紅放加自叉50

應該係風向網個編輯追唔到女帝仲射斜幾隻刑

Ok再出多隻新

黑貞跌出9分，都痴撚線

Grand Saber

艦娘公式twitter account凍結左

企鵝王係身份象徵，唔洗buff啦

比蜘蛛仔睇到依句屌死你呀

我自己都有隻寶二架 算俾面啦

講左好耐其實無乜用喎🤔而家先減迷畀面

你唔識用/唔會用就算啦
黑貞勁在爆發性輸出
唔係寶具可以比得到既痛

就算打寶具唔克屬都係好痛, 白值高

我有升技
直感6

主要係大家個倉深左
下下都拎到剋職出黎用
咪少機會上場

禁晒梅林d技落黑貞到痛到仆街

唔克屬都打到2 30萬, 好實用

美版空境完左 最後都係抽唔到劍式
等抽中二王

幾時有殺生院抽, 想追番寶, 近幾次活動都法國佢幾好用

寶5都係R痕

清道中都夠 我2寶都仲r

唔好出,我唔想課金

多血少少都係要補幾下普攻

等寶解

寶解都完應該都係rj 要改技先掂

AE係細力D，無得搞

望番我d絆十鯖
原來九隻入面, 得一隻係有丁

角川games twitter都收埋皮已凍結

Twitter JP班人真係世界級
見到多report就會睇都唔睇就bam

角川又衰咩

同意！同剋職角寶5轟落去差唔多
所以成件事好好笑～

打狂職50萬

又監獄 ？

幾時先有文西lily

其實Facebook都係咁上下,好少少
program主導

仲有一個鐘就出橙子pool

依度D老屎忽教訓新手

C狐bb伸脷好可愛

貞德BB

一陣試下用黑A打藍傻

Sorry 之前打錯ID 麻煩add多次

快5點了

轟啊

已清體

2min

中個隻

~~

尼痴 個餅卡第2彈 仲有無得落單

Ho ball

仲有24號

咸川你個仆街 說好的222呢

有新關
唔俾抱大腿

一早講左啦

要試下,你要幾多盒?

3盒! 近排入手左PS4 打MHW無上過水 MISS左

悶到

Mo貓貓

睇下仲加唔加到先

早乙女牙牙理

鬼燈，金棋x1
結晶x1

高難

麻煩晒

咁就用左兩甩結晶，結晶長期零左🤦🏻‍♂️

訂左

真人版good see
成班青山走犯

咁就唔洗比旺角黑店食水

我係石帳，佢當我玩過活動，無左個聖杯

哭了

今次冇杯

第一次出任時，有無先杯？
唔係未玩過既都有杯咩？

呢個活動唔送杯

咁好啦
唔該哂！

終於可以拎番弓呆出黎玩

呢啲關緊係用返淺上打晒

又無杯
又無新角
無乜動力玩

小薯仲未做晒100任

你認真少少呢個活動半日就搞掂啦

不了,咁辛苦為乜

我都未打完 諗住留番係公司打Hea時間

糞驚悶到

用飛哥

100/100
之後幾日都係602 603 702打料

仲有十幾個任
呢幾日MHW左,係咁爆體

d料+100都咁低掉率
秘石都唔換 100任即kill app

打布姐個關捽心率好好

打完，繼續刷心

冇乜人掛貓+2

100/100
刷返停車場算

97/100

掛左係劍式度

703蛋糕d爪都幾仔
而且又跌多d貓

成關最難既位就係無得用巨頭既沙煩

603好似唔識跌骨咁

差月下美人之後果關 係咪打劍式？

劍式同一藍髪女鬼

靠隻support黎打

買買下買左成十一盒餅卡

thx 諗緊用教授定金a打

乜黎？

金A唔夠打，配孔明/梅+可無敵貫通既角色易打d

藍卡隊好似仲易打?劍式好似淨係避一下紅卡,用其他卡直接無視都得

見女人就諗jack子

兜兜轉轉都喺juno裝最好

黑杯閃梅孔射2咒咪收工

夜光

如果甩色

禾碌咖哩棒識發光

而家100hr係人狗線

cut JJ 衭？

?

我仲係單位數
NOBU200左

我100都未到

繼續吹.gif

Nobu轉左武玩？

琴晚先見你16幾
依家應該200啦

CLS 差唔多高我成倍

都喺大劍 專攻真蓄型 但慢慢轉玩火繩筒

要返工 早weak 而家167

點跟

仲有冇位

負2

我聽日放假
但後晚番夜

我都番夜

開個任都咁閪耐

又冇得打機

我三倍

167

我想問167差唔多有齊大小金冠未？

睇齊格貞德本仲嬲過睇其他ntr本

做咩要咁虐待自己

齊格君

我對你抱有.....

佢依世都咪撚黎迦納底

邊個出幾粒龍玉

尼痴

我

有排 得5隻

如果唔係刻意洗 或者官方出活動 我諗打到出下代都未齊
但獎盃道見到有人達成左 都唔知係唔係人類來

weak了 聽日要朝早去KT飲食開年飯
on99

想痴餐

明明係想見人一面

好撚gay

你公司多女

一早俾尼痴食曬了

見完尼痴應該會自卑一個月

mk港女s
不了

人帥真好

167都係得5雙 未得知重係得0.1% 白金
佢唔出活動專俾人刷我估我係唔會白金到

又一隻

第二隻了

係赤勝於藍既年代

棉被冇人權

正呀呢個size

小胸部

不嬲都係

臭支buy

屌，我好似聽過，用黎鬧人用，但唔記得咩意思

台灣

臭雞掰

你講邊個先？

講粗口都係廣東話狠啲同惡毒啲，郁下就屌人祖宗十八代

係丫屌你老母

傻逼m狗

黎明到 黎明到 好走快兩步

咩料 出黎直揪

小弟今日生日，係度乞求生日快樂

我怕你俾人打橫抬出去，收手啦

生日快樂

大個仔~係你~

一拳打撚到你入icu

你邊撚個丫 死撚埋一二邊啦
幫你冚家開年丫

今晚唔洗訓

當年我教我d舊同學廣東話粗口, 佢地最鐘意就係冚家剷依三隻字。
短短三個音就已經等於一句幾英文。

HB

連登有愛

你隻手幼過我對脾 咪玩啦

有無人訂左1/4藍呆

生日快樂
祝你d五星多到可以玩啤牌，隻隻都黃字

有無船？

收聲啦死肥仔

典牙死肥仔

典撚樣牙

FSF個神父屈撚到

正派驅魔人
你睇下你

你試下比d死徒出現係我面前 我都唔會放過佢

想睇

完全冇動力玩fgo

不務正業

更新data會唔會就係為左加依樣野
weak先

rei added

如果完左個復刻之後接住出第二部就正

巴打生日快樂

記住開驚聽埋啲英靈講生日快樂

happy birthday

終於有鋼刃 套天上天下太刀畢業喇

生日快樂

我都就生日 時間好可怕

入翻game聽莫子講生日快樂
係由yr 2玩到而家做野

過左25 d時間就好撚快
好似就快30咁

又乜裝

不要再說了

仲要打多9場狂戰士

鋼刃得果一分鐘不如用業物

耳5匠4弱特3超會心3攻擊2鋼刃
攻2可以隨意轉兩粒lv1珠

垃圾冥燈裝不了

配埋磨刀魚/速磨長鎖白斬啦

第187弾。

東京地裁に赴き、任天堂とコロプラの特許侵害訴訟の第1回口頭弁論を傍聴し、訴訟記録を閲覧してきました。

その結果見えてきたのは任天堂の完璧な準備と、隠し球もカウンター特許も何も無かったコロプラのヤバさです。

コロプラの勝ち目が全く見えません。

匠同業物，我等埋恐暴龍出先砌

巴打生日快樂
祝你嘅雷姆唔再俾人話

究竟capcom 嘅春天係幾時

仲要打第八層

預4月啦
我覺得會一季一隻，恐暴龍 炎妃 冰奇撚 煌黑 財寶
年後後就出DLC上G

1. 特許3734820号：タッチパネルでジョイスティックを操作する ⇒ 「ぷにコン」に該当

2. 特許4262217号：タッチパネルを長押しした後、指を離すと敵キャラを攻撃 ⇒ 「チャージ攻撃」に該当

3. 特許4010533号：スリープから復帰する時に確認画面を表示し、スリープ直前の画面から再開 ⇒ 「スリープ機能」に該当

4. 特許5595991号：ユーザー間で相互フォローし、通信や協力プレイを行う ⇒ 「相互フォロー」に該当

5. 特許3637031号：障害物でプレイキャラクターが隠されてもシルエットで表示する ⇒ 「シルエット表示」に該当

「ぷにコン」に該当する特許があるのは予想できていたが、残り4件は「ぷにコン」と全く関係の無い、しかし強力過ぎるキラー特許4件であった。「チャージ攻撃」「スリープ機能」「相互フォロー」「シルエット表示」のどれにも該当していないスマホゲームなんて存在し無いのではないだろうか。

まるで地球に攻めてきたのがフリーザ一味なのでフリーザだけを倒せば良いと思っていたら、フリーザだけじゃなく完全体セルと魔人ブウと破壊神ビルスが一度に襲ってきたような衝撃である。

しかも訴訟記録には任天堂の知的財産部の精鋭5名による、白猫プロジェクトを実際にプレイして詳細な特許侵害を説明した資料が別途添付されていた。特許5件に対してそれぞれ1人ずつという力の入れようだ。検証用のムービーまでDVDで添付されていた。

いつのまにか法務部から知的財産部に名前が変わっていたけど、最強伝説に偽りなしの完璧な資料であった。

また損賠賠償金額44億円の内訳にも驚かされた。てっきり特許侵害の賠償金が44億円だと思っていたのだが、それは40億円であった。特許侵害の賠償金の10％である4億円を弁護士報酬としており、合わせて44億円を損賠賠償金額としてコロプラに請求しているのである。

つまり、この特許訴訟に勝てば任天堂の弁護士は4億円の報酬をゲットできるのである。最強と言われる任天堂知的財産部に、ビッグマネーを目の前にして超絶本気モードな弁護士さんたちが力を貸すのだ。これ以上の最強タッグがあるだろうか。

というか、このキラー特許5件と任天堂知的財産部なら全てのスマホゲームを配信停止にできそうな気がする。スマホゲームが絶好調で任天堂が赤字に喘いでいた頃、「任天堂の倒し方、知らないでしょ？オレらはもう知ってますよ」なんて言われたりもしていたが、今思うと恥ずかし過ぎる台詞だ。スマホゲーム会社は任天堂という仏陀の掌の上で走っていたに過ぎないのかも。

もう勝ちを諦めているとしか思えないコロプラ。答弁書は質問返しだけ
そんな任天堂の完璧な訴状に対するコロプラの答弁書を読んだが、まずたったの3ページしか無い事に目を疑ってしまった。内容は、

第1 答弁

1 原告（任天堂）の請求をいずれも棄却する。

2 訴訟費用は原告（任天堂）の負担とする。

との判決を求める。

第2 認否・反論

後記の求釈明事項に対する回答を待って、追って認否反論する。

第3 求釈明（長いので要約。任天堂の資料にある回答も記載）

1 特許1-5に書かれている「ゲーム装置」がスマートフォン等である根拠を明らかにして

2 「ぷにコン」が円形の外側で特許1と同じ動きだと言う根拠を明らかにして ⇒ 任天堂の資料内に「同じ速度だから」と記載済み

3 特許2が「チャージ状態」と同じと言う根拠を明らかにして ⇒ 任天堂の資料内に「タッチ位置が継続して留まっているから」と記載済み

4 スリープから復帰する時に出る「×」ボタンが、特許3に出てくる表示手段と同じと言う根拠を明らかにして ⇒ 任天堂の資料内に「『×』を押したら復帰したから」と記載済み

5 白猫プロジェクトのどこが特許4と同じと言うのか根拠を明らかにして ⇒ 任天堂の資料内に「フォローリストの表示と、フォロワーの検索機能が同じだから」と記載済み

6 白猫プロジェクトのどの画像が特許5のキャラクタを透過させる画像なのか根拠を明らかにして ⇒ 任天堂の資料内に「鳥居オブジェクトがキャラクターと重なると透過するから」と記載済み

このようにコロプラの答弁書は任天堂の訴えをオウム返し、すなわちそれぞれの発明で「根拠を明らかにして」と質問返しをしているだけである。

前回の記事では「特許を無効化できるような資料」や「クロスライセンス可能な特許」といった強力な隠し球があるのではと書いたが、そんなものは全く無かった。

コロプラは隠し球が無いならば、ひたすらに「任天堂の特許は明らかに白猫プロジェクトに一致しない」と任天堂の矛盾を主張しなければならない。だが、コロプラは「よくわからないので、詳しく説明してください」と言っているだけだ。

訴状を受けてから口頭弁論まで十分に検討できる時間はあったはずだが、クリティカルな指摘は全く無かった。しかも、私が見た限りでも任天堂の訴状・別途資料に完璧に解説済みのものばかりであった。

これは勝ち目が見えません。

コロプラの狙いは時間稼ぎか。このままでは白猫プロジェクトの配信停止が現実的に
訴訟記録を見てこのままでは十中八九、いや九分九厘で任天堂の勝訴と感じた。コロプラは敗訴を覚悟でただ時間稼ぎをしているようにしか感じない。

事実、裁判の今後のスケジュールは3月12日までに任天堂がコロプラの質問に対して返答し、4月16日までにコロプラが認否・反論を提出し、4月23日午後2時から第2回口頭弁論という流れだ。

コロプラが「質問に答えてくれたら認否・反論します」と答弁した事で、第1回口頭弁論でも議論できそうな内容が2ヶ月遅れたのである。

このまま東京地裁で敗訴したとしても、最高裁まで粘れば3年は掛かるだろう。そうすればもう白猫プロジェクトを配信停止にしても問題無いかもしれない。

だが、それはあまりにも無責任だ。

コロプラは1月12日、

白猫プロジェクトのサービスが終了するということは断じてございません。コロプラとしては、特許侵害の事実は一切ないものと確信しておりますが、訴訟がたとえどのような結果になっても仕様変更等を通じて、サービスを継続してまいります

と、ホームページで公式にコメントを発表している。

その内容を信じて白猫プロジェクトを継続して遊んでいるユーザーはたくさんいるはずだ。しかし、訴訟記録を見るとそれが実現できるか極めて疑わしい。

このまま裁判で敗訴した場合、5件の特許に該当する仕様を全て変更しなければいけない。「ぷにコン」「チャージ攻撃」「シルエット機能」といった3つの機能はまだ修正は可能に思えるが、ゲームシステムに深く関与した機能であり改造は容易でないだろう。

「スリープ機能」「相互フォロー」に至ってはあまりにも基本的すぎるので、改造してしまってはゲームそのものが成立しない。

つまり、コロプラは任天堂に敗訴したら白猫プロジェクトの配信停止を余儀無くされる可能性が非常に高い。公式サイトで約束した白猫プロジェクトのサービス継続を実現するには裁判に勝つしかない。しかし、あの答弁書で勝つ気があるとはとても思えない。

コロプラは本当に裁判に勝つ可能性があると考えているのか、負けた場合に白猫プロジェクトの仕様を変更してサービス継続できると考えているのか、本気で白猫プロジェクトのユーザーの事を思っているならば説明して欲しいと思う。

コロプラは「白猫プロジェクトのサービス終了は断じてない」と説明した以上、任天堂に損害賠償金と特許ライセンス料を支払ってでもサービス継続しなければいけない。コロプラは逃げちゃダメだ。

想要天彗 好型 首bgm又正

打錢好定打心好呢⋯⋯

想早見幫我腳交

打心

留番d力打個飛機好過啦, 仲打fgo

兩錢一心

邊關打錢

愛上咗看破斬
夠中二又實用

你有鐵彈功金鐘罩？

聽住叮叮叮聲個成就咁好大

刷肥，三場搞掂，又hea play

開錯時間俾人拍逸聲打落去就聽得多

收穫同技術成正比,唔同垃圾斬裂,好野黎

nk

要返工了

藤乃魔眼打丁丁

多謝大家祝福，連登有愛
Btw上次考試炒左
而家心情好複雜

放工了

有無人知活動關同free quest 邊個出多d骨頭同塵

602 603

想買

just do it

冇錢

之前響cosma 見到有我老婆，但果陣成手不起眼詩羽d野，結果冇買

課少D金啦 ching

6月再努力

課金G持好遊戲

課啦，用利是$

有課未為輸呀清

But not fgo

MHW應該出課金抽護石

30埋金時

禾考qp final都炒左

終於30左艾蕾

補考考番好

2018年啦 竟然有人未30艾蕾

玩開空裝打怪

有昇龍拳已經夠

講到好似17年頭出咁

昇龍拳起手無敵引爆炸彈
依400yen抵到仆街

太刀用唔用lv5耳塞好？

唔用啦

緊係用,多好多機會大回轉/登龍劍

用過耳塞番唔到轉頭,玩壞手

刷下料做番對出黎試下手感先

全部唔準傾MHW

你賤種畜牲

啱

你係有玩gbf既賤種畜牲

最憎人玩MHW
G持無雙

無雙都有fans

不用爭

人類應該玩gbf
狗先玩fgo同mhw

蘭10 1500seeder

拆利是開到彩光

我不是針對你.jpg

真 我依家玩太刀定盾斧都耳塞 一叫就登龍劍/超解佢

金幣朱古力有出彩色?

渣ga

Coupons

喰種:re其中一首歌

聾的傳人唔需要耳塞

搵啲雀練下刀法先

長槍舉盾擋

型

Juno大技撞埋黎 一個反擊打到佢訓返低

真男人用生命值硬接

街場好多真男人

用重弩全程企定定硬食

今個活動heahea下靠回體都做曬任

重弩有盾牌流

有無場啊

刷大細金你岩唔岩

仲差2個任

咩黎

咁慘

係咁打,打到出隻咁大既奇撚

只要有珠，me就得

黑豹好勒殺

睇黑人片

咁無,無歷奇

me有

咁你開住先

場都無，說春咩

今晚要整個wifi 唔知幾時做到獵人

無咪自己開

你入me場？

慘

公司好撚忙,一炮過返晒7日無返既貨

放完假係咁嫁啦

放假後要受罪

原來有好心人士幫me整咗

做下週任先不如

邊打邊做

你又開咗 我單機住先

都係返去打釘算，比艾蕾一Q清袋
仲有6億，夠頂

比人拉去幫打雙爆

有閃彈

睇佢兩隻打仲過癮

26有料

原來打D歷戰亞種都會出風化珠 咁我打古龍做乜

仲高機率過歷古

客強

其實有咩方法刷得快d? 係咁刷調查任？ 見到有機大/細金先打？

我用果把野要猛者

其實刷黎做有咩用

好似係無實質用途 我係為白金

白金,活動任出5隻果時最易刷,少血又易出

食個飯先

我自由任都未清哂

我良心價

聽日已經有

月...

之珊瑚

收到咸川sd黎個rundown

終於守護到

到我放飯

通用模/類通用模嘅5星
得返Jack 莫 Tesla
4章組

見到C狐BB

係 仲可以見到靚仔

摩擦力

人帥真好
邊似得我呢個毒撚

你不是只有自己一個 IKTFB

個4mk又b害毒撚

真
我次次搭MTR 一坐低
左右D人就會彈起身企開
其他位坐滿 得我左右無人
D人寧願企都唔接近我
搞到我好自卑

調轉左

一拳一件死Mk

每人起身都會被自己帥醒

除了我是被自己醜醒

我屌你老母，呢到你最mk

啱啱放工

尼痴同天草打番場交

張Enkidu比人買左未

大家好

開始玩充能斧 好爽
無擊 集中3 高耳 攻4 防性3 炮術3 填充

解佢老母

D骨唔係幾好刷

第十張絆裝

如果我d雷姆咁爛法
我實打鳩佢同要賠錢

如果係zmc應該開左佢波了

成架車炒落佢塊面

男既屌女既更加要屌

即刻化身1:1 c狐燒佢老尾

有冇人一齊掘麒麟腳印

開

毛夠300條儲備 今年內應該唔洗再係FQ刷毛

J巴們可以抖下啦

下一樣台主300儲備 之後貝殼500-600儲備

有一樣野多過你

想問最高絆值係打邊關

我有1/10

J巴好似聖誕到而家都刷緊野

睇要咩素材就刷咩關 快極想升滿一隻絆都要千幾二千場

J巴真人係咪開金礦？咁多時間？

呢張圖我有
係咪要

Me要呀
好似上次已經話要

你地出去打返場先

腳本

飛好辣殺

班飛9跟風低汁狗 係度吹奏

佢地根本唔洗劇情 剩係玩抽卡抽電子妓女 有得打飛機就滿足

J巴之前唔係講過機已爆可以養下生架咩

珍

毒不可擋
我會買黎儲

羅馬你敢唔敢跟我船

點解唔著出街

本毒撚著開SUPREME

珍
表現對尼祿既愛

跟
兩件各二

新手剛入坑一個月
越玩越上癮
啲劇情好正

但7千YEN 一件

你地機戰X會買中普定日限

做咩

其實絆10完女帝之後淨係開活動個時爆過石
依家冇新5星同活動打完左都唔會再爆石回體

1234章正唔正?

鍾意1，2，5章
第6章啱啱開始

見到都心痛

好彩既係景品
如果係1/4果d真係屌佢全家都唔夠洩度氣

好痛

景品又好 夠膽掂我C狐bb就唔洗旨意可以無穿無爛咁行出呢個門口 我要俾佢感受下相同既痛

咁貴
咁各一算

佢扯爛隻手，你扯爛返人地條撚

聽講切口愈唔齊愈難駁番

又捱到收工

我有冇野經你買???

1000